【廣東話入詩詞】《望江南·返工》

勿噴

《望江南·返工》

天光喇！（返工喇）
點解要返工？
返咗又驚忙到喊，
唔返又變一條蟲。
訓醒又返工。

天黑喇！（收工喇）
攰到想辭工！
辭咗又驚窮到嘔（燶），
唔辭又要做餐懵。
聽日又返工。

*詩韻集成：上平聲·一東
參考：姚燧《憑闌人·寄征衣》

P.S.
1. 寫完覺得好好笑、好激動！即使有時覺得生活幾無聊，但只要有得寫嘢，就會覺得好開心

2. 下片第三句尾字想填「燶」，但呢個係平聲⋯⋯唔岩詞譜⋯⋯有冇大神教路

IG:

FB:

姚燧《憑闌人·寄征衣》
欲寄君衣君不還，不寄君衣君又寒。
寄與不寄間，妾身千萬難。

征夫在外，妻子在糾結應否把親自編織的衣服寄給他。Sad but true，無論寄或不寄，丈夫都沒有可能回家。全詩除了深深反映出妻子的無助和絕望之外，還隱含了閨婦的深情和「任性」，即對丈夫的又愛又狠，十分真實。

短短 24 字中，「寄」、「君」、「衣」三字便佔了十字，重覆出現的字眼極盡凸顯出深情和糾結的感覺，選字雖少，但感情真摯、豐富、曲折，實乃好詩。

平仄譜（上下片一樣）：

平中仄
中仄仄平平
中仄中平平仄仄
中平中仄仄平平
中仄仄平平

小推

參考：

温庭筠《望江南·梳洗罷》

梳洗罷，獨倚望江樓。
過盡千帆皆不是，斜暉脈脈水悠悠。
腸斷白蘋洲。

起床後，少婦梳洗完畢，滿懷期待地登上高樓，獨自望江。但過了一整天，看着上千艘船離去，仍然不見丈夫的蹤影，只見到夕陽映照着悠悠江水，覺得十分傷心。